事業路上總是自己一個人撐著

有人事業一帆風順，有人天生有才一擊即中。

可憐基層父母心，害死後代走唔甩。

屋企人淨係識叫口號，細個就叫你讀多d書，到時出到黎坐office，唔洗去搬磚做地盤。大個左啦，自己開始有方向啦，開始向住目標努力，進發，依家又開始叫你學吓多d手門，去做學徒，跟師傅裝冷氣，乜乜乜，已經講到明已經定晒目標，set晒時間期限俾自己，得就得，唔得就唔得，到時都係自己受。點知屋企人無人聽得明，一有時間就行過黎俾說話你聽，一見你休息hea緊就行埋黎，苦口婆心咁，唉你做依d都搵唔到食，唉到時出黎乜嘢技能都無...乜乜乜，哇大佬呀，日日督促自己自我學習已經係夠煩既事，又要承受到時唔掂既果種後果，每日都俾壓力沖昏頭腦，你唔鼓勵都算啦，吓吓一巴一巴咁刮埋黎打擊自己，有時已經學到頹頹地，仲要講埋d令人心up既負面說話。

好啦，自己脾氣好，同理心強，我知道都係為自己好，就同佢反映，其實你講果d嘢我知道，但係我有我既目標我既生活方向，我有自己既plan，你唔洗成日俾意見我，同埋你講既嘢雖然你唔係有心，但係令到我好心up，我希望你有時講嘢既時候我話得，停係依度就可以你就停，唔好再講，有d嘢真係唔想講出口講出面。講完，都係假，話你硬頸，唔聽人講，「都唔係咁既意思」

喂大佬我知你唔係有心，但係你既言語就係令到人覺得唔開心覺得心up心煩，想你停唔好再影響我心情同埋情緒，咪思陣間我都控制唔到屌鳩返你大家鬥氣有乜為？都係聽唔明，一味就話你唔聽講，硬頸，「呀媽唔教你係呀媽之過」成日最識就係依句，奉旨我要定時定候聽佢訓話咁，喂大佬你教唔係問題，都唔好吓吓鋪教仔隱一上黎就抓住人彰顯自己既長輩身分㗎，我知你有經驗，有經歷，直到你唔想我行返你條路，但係都唔可以去強逼人地做你覺得啱既嘢。

生長響基層世界，想努力爭取突破，奈何最大既阻礙，最大既敵人反而係當初果個，想我為頭家以後爭光既老母，唉，不禁嘆息，一路走黎，最終都係死響自己人手上。

有時身邊既人講咩唔係咁重要

書面意思係正路，但係出現響生活上面既時候唔多唔少就係會造成負面既效果俾你

就好似日日有人話你唔掂唔掂，可能就係因為依小小既因素，你日後就真係變左搞唔掂

明白既，環境既因素改變唔到，唯有自己鼓勵自己自強
加油

勇敢搬出去

得到勉勵係直接得到既開心多謝你，大家一齊加油，不枉打咁多字都有人睇

搬出去唔係問題，但係老母啱離婚，出左去租單位住，我跟過去同佢住，係希望精神上可以幫到佢，起碼放工返黎，有個人見吓講吓嘢，奈何得到既回報係不斷既無心打擊，一步一步將我催眠到好似佢咁，繼續成為基層中既基層。

咁坐office 好過做地盤係真
我咁岩轉工真空期，唔想係屋企日日俾老母鵝，就搵左一份做倉既pt。日日搬都身水身汗，人工又少，返到屋企食完飯沖完涼就訓死左。
相比以前返office 要扮工到7-8點，我寧願扮下工，人工仲要唔錯...落差好大

同路人 樓主加油 擺脫佢哋係對你最好嘅選擇

幾好奇樓主既睇法方向係咩
文中有d難明
可唔可以明確少少分享下
因為小弟都係基層家庭
希望了解下上流睇法方向實際係咩

正評比標題only

基層唯一出路，就係響最短時間入面搵到自己既興趣，因為你時間唔會多，你會發現慢慢屋企人身邊既人就會俾無形既壓力你，屋企可能同你講等錢洗叫你出去返工，所以你要響有限時間入面不斷去研究去學習，跟住最後要做得比人好，好到第時會有公司因為你有料而請你。

顧名思義就係，你要響你發展既果方面比人強，起碼要比一部分人強，咁你先有價值留響依個社會上面，或者作為向上流既價值。

其實做人好簡單，咩都係睇供求，你可能會問，點解依家搵唔到工㗎，點解send極cv pofo都無回音。梗係啦，人地都唔需要你d條件，做咩要請你ar？有無問吓自己係咪唔夠勁，唔夠好，係咪要再增值一下自己先？如果你係有料既，人地即時炒左入邊做緊果個俾個位你上都唔係問題啦

所以，最緊要搵啱路發展，要有興趣，因為興趣係唯一可以keep住幫你長期發展既一個原動力。

（某d工就例外）

一樣，所以已經放棄同屋企人講野

我依家都係雖然係殘忍d，但係依d係佢造成。依家我唔理佢，佢就開始唔夠膽發嬲，有時求其up幾句就停左，應該係開始驚我真係以後唔理佢。依d人真係唔俾d教訓佢唔會識去諗去思索，係要俾佢踩一腳狗屎先知臭

成日都係到講咩成世搵萬幾蚊養大你
係勁就唔會成世搵萬幾蚊 我又唔係奢求大富大貴 依家自己搵錢真係一句野都廢事講

「呀媽唔教你係呀媽之過」
佢好成功？有野可以教到你？

琴日先發生: 細佬你鐘意畫畫點解唔做室內設計，第時真係移民去英國都有野撈

呀老母，我十年冇畫畫喇
畫畫同室內設計有咩關係？
做室內設計都唔係就黎三張先黎做學師/ 讀HD啦
人地英國自己有移民政策，唔係你覺得果行有用就有用架

從來唔見父母會學咩技能，諗過進修，只係打份工叫個仔努力

加油啊, 當佢地唱歌啦

屋企人成日都好興叫你去做正苦工嫁啦
彩佢都有尾

真
知唔知好多人爭架
同社會脫晒節
仲話搵到錢做啲生意

利申：19grad 仲量緊地

我係相反覺得正苦工廢
除咗AO 級

我個人都唔想考
唔係話廢唔廢
想個人有意義啲
不過講咩都冇用，量緊地

先唔講有無嘢教到我，佢果種硬頸又固執、唔聽人講，唔接受討論唔接受意見既教導方式係好難貫穿我地依代人既思想，佢d points就好似香港咁50年不變，好似10年前已經聽佢up緊，到依家都仲up緊。佢其實好想將自己既經驗經歷話我知依個社會好險惡，要點行點行，但係屢屢幾乎每次都只係響我面前展示最壞既形象。

我老母最失敗既地方就係唔肯接受「再學習」或者「不斷學習」依樣嘢，變相佢個腦更新唔到新嘢，另一邊又自我逃避依個社會既發展，幾十年黎淨係返工，唔係就返屋企，依家連佢自己都發覺佢個腦有時諗嘢會kick住kick住，就黎連正常表達一個句子都成問題。